% Citações sobre Formação da Indústria Brasileira, economia, êxodo Rural etc
% -- Este artigo está aqui para mostrar que São Paulo foi sustentada pelo Café, mas era destinada ao convívio e educação das elites. Esta assimilava a vida moderna européia, e uma das forma de fazê-lo era por meio do esporte, contrapondo-se aos jogos populares.

@article{gois2013esporte,
  title={O esporte e a modernidade em S{\~a}o Paulo: pr{\'a}ticas corporais no fim do s{\'e}culo XIX e in{\'\i}cio do XX},
  author={Gois J{\'u}nior, Edivaldo},
  journal={Movimento},
  volume={19},
  number={4},
  year={2013},
  publisher={Escola de Educa{\c{c}}{\~a}o F{\'\i}sica}
}

% -- Este artigo, ao citar Luiz Gama, ratifica o caráter da cidade de São Paulo como lugar de convívio e educação das elites
@article{ferreira2007luiz,
  title={Luiz Gama: um abolicionista leitor de Renan},
  author={Ferreira, Ligia Fonseca},
  journal={estudos avan{\c{c}}ados},
  volume={21},
  number={60},
  pages={271--288},
  year={2007},
  publisher={SciELO Brasil}
}


% -- Êxodo Rural
@article{camarano1999exodo,
  title={{\^E}xodo rural, envelhecimento e masculiniza{\c{c}}{\~a}o no Brasil: panorama dos {\'u}ltimos 50 anos},
  author={Camarano, Ana Am{\'e}lia and Abramovay, Ricardo},
  year={1999},
  publisher={Instituto de Pesquisa Econ{\^o}mica Aplicada (Ipea)}
}

% -- Trabalho sobre desenvolvimento da educação no Brasil
@article{deeducaccao,
  title={EDUCA{\c{C}}{\~A}O NA REP{\'U}BLICA: UM HIST{\'O}RICO DAS CAUSAS E CONSEQ{\"U}{\^E}NCIAS DA IMPLANTA{\c{C}}{\~A}O DA REPUBLICA BRASILEIRA NO {\^A}MBITO EDUCACIONAL},
  author={de Souza, Jane Aparecida Gon{\c{c}}alves},
  year={2000},
}

 %-- Desenvolvimento Econômico e industrial brasileiro descrito em detalhes. Destrói a tese do PCB de apoiar a burguesia anti-imperialista porque não há. A Burguesia brasileira está diluida na internacional. A indústria brasileira é, basicamente, filiais de multinacionais com sócios brasileiros
@article{prado1978historia,
  title={Hist{\'o}ria econ{\^o}mica do Brasil},
  author={Prado J{\'u}nior, Caio},
  journal={S{\~a}o Paulo: Brasiliense},
  volume={15},
  year={1978}
}